<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rutas xmlns="https://www.uniovi.es" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="https://www.uniovi.es rutas.xsd">
    <ruta nombre="Ruta de la Cultura" tipo="Parques y monumentos" medioTransporte="A pie">
        <duracion>P1D</duracion>
        <agencia>Sin agencia</agencia>
        <descripcion> Para comenzar con nuestro itinerario de viaje por Mónaco, puede participar en
            la rica herencia y cultura de esta ciudad opulenta y lujosa. </descripcion>
        <adecuaciones>
            <adecuacion>Se puede ir con niños.</adecuacion>
            <adecuacion>Tercera edad.</adecuacion>
            <adecuacion>Se recomienda chaqueta.</adecuacion>
            <adecuacion>Se recomienda unos eurillos para ciertos museos.</adecuacion>
        </adecuaciones>
        <inicio>
            <lugar>Jardines Exóticos de Mónaco</lugar>
            <direccion>62 Bd du Jardin Exotique, 98000 Monaco</direccion>
            <coordenadas>
                <longitud>7.413956731788746</longitud>
                <latitud>43.73150501474114</latitud>
                <altitud>129</altitud>
            </coordenadas>
        </inicio>
        <referencias>
            <referencia>https://www.iconicriviera.com/es/itinerario-de-viaje-a-m%C3%B3naco/</referencia>
            <referencia>https://www.iconicriviera.com/es/jardines-famosos-de-los-parques-de-monacos/</referencia>
            <referencia>https://mapcarta.com/es/18984022</referencia>
        </referencias>
        <recomendacion>10</recomendacion>
        <hitos>
            <hito nombre="Jardines Exoticos de Monaco">
                <descripcion> Ábrete camino por los sinuosos senderos del Jardín Exótico. Puedes ver
                    plantas exóticas y suculentas aquí en este jardín mientras disfrutas de
                    impresionantes vistas de Mónaco y el mar. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.413956731788746</longitud>
                    <latitud>43.73150501474114</latitud>
                    <altitud>129</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">0</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>jardin-exotico.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Museo de Antropologia Prehistorica">
                <descripcion> A continuación, diríjase al Musée d'Anthropologie Préhistorique. La
                    exhibición incluye hallazgos arqueológicos, artefactos y fósiles. El Museo es
                    también un instituto de investigación, realizando trabajos de excavación y
                    estudios de laboratorio. Las colecciones recorren, a lo largo de la era de los
                    períodos glacial e interglacial, las principales etapas de la evolución de la
                    raza humana. Muestran que la Costa Azul también fue un gran lugar para vivir
                    para nuestros antepasados, incluso hace un millón de años. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.413907822175449</longitud>
                    <latitud>43.73235711084301</latitud>
                    <altitud>111</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">90</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>museo-antropologia.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Museo de Arte Villa Paloma">
                <descripcion> Cerca de la ladera del Jardín Exótico se encuentra esta villa con un
                    tono blanco perla. Es parte del Nouveau Museé National de Monaco. Alberga
                    exhibiciones de arte contemporáneo, a menudo con temas que se centran en
                    cuestiones ambientales. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.413804572478769</longitud>
                    <latitud>43.73287349900603</latitud>
                    <altitud>129</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">160</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>villa-paloma.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Parque Princesa Antonieta">
                <descripcion> Experimente la diversión y la relajación en este hermoso parque
                    ajardinado. Los niños pueden jugar en el parque infantil o con animales de
                    granja en el zoológico infantil, mientras juegas al minigolf. Ábrete camino
                    desde la parte superior del parque hasta el fondo. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.414663944272216</longitud>
                    <latitud>43.733660668423084</latitud>
                    <altitud>110</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">54</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>parque-antonieta.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Palacio del Principe de Monaco">
                <descripcion> El palacio real de Mónaco se encuentra en la cima de The Rock, con
                    vistas al Mediterráneo.El palacio, que fue construido como fortaleza en 1162,
                    originalmente estaba destinado a convertirse en una fortaleza de la República de
                    Génova. Este edificio ha conocido durante su historia, bombardeos y asedios por
                    parte de muchas fuerzas extranjeras. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.420356220386329</longitud>
                    <latitud>43.731327732219476</latitud>
                    <altitud>64</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="km">1</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>palacio-principe.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Catedral de San Nicolas">
                <descripcion> Una iglesia histórica de la fe católica romana, también alberga un
                    gran órgano de cuatro teclados. Los conciertos y servicios espirituales están
                    acompañados por las armonías de este magnífico gran órgano. Fíjese en el retablo
                    del pintor niçois Louis Bréa que data de 1500 y el Trono Episcopal realizado en
                    mármol blanco de Carrara de la Toscana, Italia. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.422480048289593</longitud>
                    <latitud>43.730149028118774</latitud>
                    <altitud>66</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">230</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>catedral-monaco.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>


        </hitos>

    </ruta>

    <ruta nombre="Ruta de la Lujuria" tipo="Casinos, centros comerciales y jardines"
        medioTransporte="A pie">

        <duracion>P1D</duracion>
        <agencia>Sin agencia</agencia>
        <descripcion> Después de ver los lugares emblemáticos de la ciudad, pase el día siguiente en
            nuestro itinerario de viaje disfrutando de la vida lujoa que ofrece Mónaco. Escaparate
            de lo extravagante centro comercial, con sus glamurosas boutiques. Luego, experimente la
            emoción de jugar un juego o tomar una copa en el casino después. </descripcion>
        <adecuaciones>
            <adecuacion>No es recomendado para niños</adecuacion>
            <adecuacion>Llevar dinero. Souvenirs y copas por todos lados.</adecuacion>
        </adecuaciones>
        <inicio>
            <lugar>One Monte-Carlo</lugar>
            <direccion>1 Pl. du Casino, 98000 Monaco</direccion>
            <coordenadas>
                <longitud>7.426605551725244</longitud>
                <latitud>43.73964337411425</latitud>
                <altitud>50</altitud>
            </coordenadas>
        </inicio>
        <referencias>
            <referencia>https://www.iconicriviera.com/es/itinerario-de-viaje-a-m%C3%B3naco/</referencia>
            <referencia>https://mapcarta.com/es/W308214647</referencia>
            <referencia>https://www.iconicriviera.com/es/centros-comerciales-m%C3%B3naco/</referencia>
        </referencias>
        <recomendacion>3</recomendacion>
        <hitos>
            <hito nombre="One Monte-Carlo">
                <descripcion> Comience su día en Casino Square, con un hermoso paseo comercial
                    marcado por varios edificios curvos y modernos. Es un lugar para ver las mejores
                    marcas del mundo con las tiendas más opulentas y exclusivas del distrito. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.426605551725244</longitud>
                    <latitud>43.73964337411425</latitud>
                    <altitud>50</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">0</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>one-monte.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Pequeños Jardines de Africa">
                <descripcion> Puede seguir con un poco de observación de aves en el exótico Jardins
                    de la Petite Afrique (pequeños jardines de Africa) </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.426734339106004</longitud>
                    <latitud>43.740511538828194</latitud>
                    <altitud>50</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">210</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>pequeña-africa.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Centro comercial Metropole">
                <descripcion> El centro comercial Métropole es un centro comercial glamoroso con e
                    scaleras de mármol y candelabros impresionantes. Este centro comercial cuenta
                    con 80 tiendas de alta gama, desde ropa de moda hasta marcas de decoración del
                    hogar. La diferencia es que se mezclan marcas exclusivas, pero menos conocidas,
                    por lo que puede encontrar una oferta aquí y allá si busca lo suficiente. Una
                    cafetería y varios restaurantes ofrecen cocina gourmet bajo candelabros de
                    cristal gigantes. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.428017577880118</longitud>
                    <latitud>43.741077659198766</latitud>
                    <altitud>46</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">20</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>metropole-mall.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Los jardines japoneses">
                <descripcion> Un sueño de la princesa Grace, el estilizado jardín japonés es un
                    oasis de vegetación. Aquí todo es simbólico. Algunos de los arreglos respetan
                    los principios sintoístas, como el puente de arco rojo sobre estanques koi que
                    conducen a las islas que representan a los Dioses. El jardín zen, cuyo mar de
                    grava forma una eclipse, simboliza el movimiento perpetuo. Estos preciosos
                    jardines de estilo japonés se encuentran a pocos pasos de Metropolé, junto al
                    mar. Tiene varias casas de meditación y té con bancos en los que puedes sentarte
                    y relajarte. Los faroles de piedra y toda la madera para la casa de té y la
                    terraza cubierta se ensamblaron en Japón y luego se transportaron a Mónaco. Este
                    jardín detallado brinda un poco de tranquilidad entre las luces brillantes y el
                    bullicio de la ciudad. Esté atento a las linternas de piedra, las vallas de
                    bambú y la idílica zona de meditación, donde los visitantes pueden disfrutar de
                    la serenidad del jardín durante horas. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.430984253701818</longitud>
                    <latitud>43.74246687464177</latitud>
                    <altitud>8</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">650</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>jardin-japones.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Casino de Monte-Carlo">
                <descripcion> Ya sea que apueste o no, echar un vistazo al legendario casino belle
                    époque de mármol y oro de Montecarlo es esencial en Mónaco. Las paredes y techos
                    del Casino de Monte Carlo son un espectáculo para la vista. El Casino fue
                    diseñado en 1893 por Charles Garnier, el arquitecto de la Ópera de París, y ha
                    recibido a todos, desde Napoleón hasta Churchill. Su fachada exterior
                    ostentosamente hermosa prácticamente parece sutil en comparación con los salones
                    lujosamente decorados, las columnas altísimas, las estatuas de mármol y los
                    candelabros resplandecientes en el interior. Su “atrio” pavimentado de mármol
                    está rodeado de 28 columnas jónicas hechas de ónix. La serie de “Gaming Rooms”
                    del casino está maravillosamente decorada con vitrales, esculturas y pinturas
                    alegóricas.Si se siente afortunado (y rico), pruebe una máquina tragamonedas o
                    un juego en el Casino. Si te apetece un poco de aire fresco, sube a la terraza;
                    perder dinero siempre es un poco menos doloroso cuando se contempla el mar. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.42807526255286</longitud>
                    <latitud>43.73916867869228</latitud>
                    <altitud>59</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">700</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>casino.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

        </hitos>


    </ruta>

    <ruta nombre="Ruta de la Vida" tipo="Gastronómica, Cotidianeidad y Mar"
        medioTransporte="A pie">

        <duracion>P1D</duracion>
        <agencia>Sin agencia</agencia>
        <descripcion> Observe y participe en la vibrante forma de vida de Mónaco en el tercer día de
            nuestro itinerario de viaje. Vea los lugares locales donde la gente se reúne y hace sus
            negocios cotidianos. Después, disfrute de las vistas y del mar en una hermosa playa. </descripcion>
        <adecuaciones>
            <adecuacion>Recomendado para niños</adecuacion>
            <adecuacion>Recomendado equipación para playa.</adecuacion>
            <adecuacion>Tercera edad</adecuacion>
        </adecuaciones>
        <inicio>
            <lugar>El mercado de agricultores</lugar>
            <direccion>11 Rue Terrazzani, 98000 Monaco</direccion>
            <coordenadas>
                <longitud>7.42010021821934</longitud>
                <latitud>43.73263619640566</latitud>
                <altitud>31</altitud>
            </coordenadas>
        </inicio>
        <referencias>
            <referencia>https://www.iconicriviera.com/es/itinerario-de-viaje-a-m%C3%B3naco/</referencia>
            <referencia>https://mapcarta.com/es/W4227203</referencia>
            <referencia>
                https://www.iconicriviera.com/es/mercado-de-eventos-navide%C3%B1os-de-monaco-monte-carlo/</referencia>
        </referencias>
        <recomendacion>3</recomendacion>
        <hitos>

            <hito nombre="El mercado de agricultores">
                <descripcion>El Mercado de La Condamine se inauguró el 18 de noviembre de 1880 y
                    desde entonces no ha parado de crecer. El mercado es parte del patrimonio de
                    Mónaco. Representa el auténtico corazón del Principado, donde la población de
                    Mónaco gusta de reunirse. Dé un paseo por el mercado de agricultores de la
                    mañana. Mézclese con los lugareños y compre productos frescos. Es uno de los
                    lugares favoritos de los verdaderos monegascos. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.42010021821934</longitud>
                    <latitud>43.73263619640566</latitud>
                    <altitud>31</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">0</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>mercado.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Puerto Hércules">
                <descripcion>En el puerto se pueden ver de cerca los yates más grandes e
                    impresionantes del mundo. Es una bahía natural y el único puerto de aguas
                    profundas de la localidad. El circuito de Mónaco recorre el puerto, donde el
                    famoso Grand Prix tiene lugar. En los meses más cálidos, también puedes nadar en
                    el Stade Nautique Ranier III. Construida en 1961, la piscina olímpica de agua
                    salada climatizada tiene múltiples plataformas de buceo y un tobogán de agua
                    gigante. La piscina se convierte en pista de patinaje desde diciembre hasta
                    principios de marzo. De noviembre a enero, esta zona también acoge el Mercado de
                    Navidad. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.4225461608447985</longitud>
                    <latitud>43.73480983487902</latitud>
                    <altitud>2</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="m">600</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>puerto.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="Iglesia de San Carlos">
                <descripcion>En el camino desde el puerto hasta Eglise Saint-Charles, pasará por la
                    Oficina de Turismo de Mónaco claramente señalizada, donde podrá obtener más
                    información sobre la zona. La iglesia de San Carlos es un edificio de estilo
                    renacentista. El campanario tiene 30 metros de altura. Su inauguración fue en
                    1883. Cuenta con diecinueve vitrales. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.427305976690701</longitud>
                    <latitud>43.74270571124452</latitud>
                    <altitud>74</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="km">1.4</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>sancarlos.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>

            <hito nombre="La playa">
                <descripcion>Uno de los mejores lugares de Mónaco, Playa Larvotto es un tramo de
                    arena de playa artificial. Tiene un gran paseo marítimo, con varios restaurantes
                    sobre la arena. Es muy adecuado para nadar y tomar el sol, ¡pero solo en un
                    traje de baño de diseñador, por supuesto! Si no quiere mirar el telón de fondo
                    de los rascacielos, puede ver todos los lujosos yates en el agua. Si la playa
                    públic está abarrotada puede consultar las playas privadas adyacentes. </descripcion>
                <coordenadas>
                    <longitud>7.433884143238549</longitud>
                    <latitud>43.74620639625367</latitud>
                    <altitud>0</altitud>
                </coordenadas>
                <distanciaHitoAnterior unidades="km">1</distanciaHitoAnterior>
                <galeria>
                    <fotografias>
                        <foto>playa.jpg</foto>
                    </fotografias>
                </galeria>
            </hito>
        </hitos>


    </ruta>

</rutas>